老公必須干政

老公必須干政 - 馮睎乾

資料圖片

這天和朋友們出外攝影，途中與攝影團長高先生聊天。他忽然問：「點解你唔寫寫林鄭老公？」罪不及夫兒，我反問為什麼要寫，何況我又不認識白襪仔先生，無從落筆。

高先生說：「馮翁你搞錯咗啦，我唔係想你鬧白襪仔，只係想你公開問下佢：作為一個有良知有理性嘅人，點睇老婆所作所為？佢係咪都贊成修改《逃犯條例》呢？如果反對，又會唔會同老婆講？明知老婆破壞香港法治，而佢又唔出聲，咁佢慚唔慚愧？我真係好奇，想知道林生係點同老婆相處。」

我陷入了沉思之中。「林生對於《逃犯條例》修訂，應該只有三種態度——」我終於說：「一係贊成，一係反對，一係不聞不問。」

林兆波是數學家，頭腦理應清晰。以他的智力，不可能像湯家驊那樣想：「市民反對修例，是不信任香港法治的表現。」為了說明以上論調的荒謬，容許我做個思想實驗。湯家驊跟一個女子行房，事前用一口針扎穿了安全套，她大力反對，於是湯家驊就對那女人說：「你反對我這樣做，難道是不信任安全套麼？」

以林兆波的智力，只要聽聽湯家驊以外的主流法律界意見，必然馬上明白：他的賢妻主張修改法例，並非為了堵塞漏洞，只是為了討好中共。

除非林先生甘願做舔共屎忽鬼，否則我不相信他了解修例詳情後，會真心同意妻子做法。枕邊人的決定，足以摧毀一個城市的未來，影響千萬人的命運。我也跟攝影團長一樣好奇：林先生睡得好嗎？你有居英權，難道就忍心不聞不問，任由老婆做香港的劊子手？你對香港真這麼絕情？

記得林鄭當選特首時，林先生說希望留在香港學拉丁文。我不知道林先生進度如何，但想起古羅馬詩人Juvenal一句詩，或可供他玩味：「監察官赦免烏鴉，卻不放過鴿子。」（Dat veniam corvis, vexat censura columbas）這句話後來成為諺語，意思是：法律往往只施於弱者，而貪婪的當權者不單逍遙法外，更可通過刑罰取利。林先生到底願意站在烏鴉的一方，抑或鴿子呢？

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

上一則
上一則
對老婆好D之紮肚 (曾志豪)

下一則
下一則
車轆上的粉筆字 (高慧然)

2017年8月27日，林兆波為數學家葉菲姆·澤爾曼諾夫在香港公開大學的講座作主持，接受蘋果日報記者「李八方」採訪時表示自己平時的穿衣打扮「舒服就行」；又表示自己在林鄭月娥上任特首後便很少見到她，深感她壓力巨大，同時自己為保持低調而故意不出席林鄭的一些外訪活動。當被問到為何出席這場講座時，林兆波表示「數學是我的摯愛，除了我的老婆和兩個兒子外」。 ——《維基百科》

人地好耐無見過淋病，估計關係……